<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="speed">Velocidad: </string>
    <string name="delete">BORRAR</string>
    <string name="app_name">Juego de la Vida</string>
    <string name="size">Tamaño</string>
    <string name="generations">Generaciones:</string>
    <string name="about">Sobre el Juego de la Vida</string>
    <string name="load">Cargar</string>
    <string name="settings">Ajustes</string>
    <string name="genpersec">gen/seg</string>
    <string name="survivalRules">Reglas de Supervivencia</string>
    <string name="toroidal_world">Mundo Toroidal (cc Infinito)</string>
    <string name="next_gen_visible">Próxima Generación Visible</string>
    <string name="mark_cells_for_death">Marcar células que van a morir en la próxima generación</string>
    <string name="creation_rules">Reglas de Creación</string>
    <string name="title_activity_about_game_of_life">Sobre El Juego de la Vida</string>
    <string name="doyouevencode">¿Usted programa?</string>
    <string name="aboutthisapp">Sobre este app</string>
    <string name="title_activity_preferences">Ajustes</string>
    <string name="title_activity_saved_state_list">Cargar Juego</string>
    <string name="title_activity_do_you_code">¡Es de fuente abierta!</string>
    <string name="attribution">Atribución</string>
    <string name="title_activitiy_about_this_app">Sobre este App</string>
    <string name="title_activity_attribution">Atribuciones</string>
    <string name="title_activity_settings">Ajustes</string>
    <string name="save_title">How shalteth I calleth thee patternst?"</string>
    <string name="save_title_hint">(Escoja un nombre para salvarlo)</string>
    <string name="save">Guardar</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>


    <string name="toroidal_summary">Hace que el mundo sea infinito (mas o menos). Células en el borde derecho seran vecinos de células en el borde izquierdo. Lo mismo ocurre con los bordes arriba y abajo.</string>
    <string name="next_gen_summary">Hace que células que nacerán en la próxima generación esten visibles en el presente.</string>
    <string name="mark_for_death_summary">Células que no sobrevivirán a la próxima generación estarán marcadas con un X negro.</string>
    <string name="creation_summary">Número de vecinos que un espacio vacio requiere para que una nueva célula nace en la próxima generación.</string>
    <string name="survival_summary">Número de vecinos una célula viviente necesita tener para sobrevivir a la proxima generación.</string>

    <string name="game_of_life_explanation">El juego de la vida es un autómata celular creado por el matemático británico John Conway en 1970.
        En realidad no es un juego sino una simulación de la vida celular usando unas simples reglas matemáticas.
        Las células viven, reproducen y mueren según unas simples reglas matemáticas.. algo así como los humanos.\n\n

Las Reglas:\n
 - Con las reglas originales, si una célula tiene 2 o 3 vecinos puede sobrevivir a la próxima generación y si no, la muerte espera.\n
        "  (Si tiene menos de 2 vecinos muere por soledad y si tiene mas de 3 muere por superpoblación.)"\n
 - Si un espacio vacío tiene exactamente 3 vecinos entonces en la próxima generación una nueva célula bebe nacerá.\n\n

Eso es todo, 2 simples reglas y un mundo de complejidad. Ha sido estudiado mucho desde entonces y se ha hecho popular entre los matemáticos,
        científicos y nerds como yo. También es popular como tarea en las clases de programación, lo cual es buenas noticias para algunos
        porque este app es de código abierto. (Que no haga trampa! Va a generar mal karma!)\n\n

Mucha gente experimentan cambiando las reglas para ver que pasa. Aquí también puede experimentar. Hay opciones en Ajustes para cambiar el número
        de células que es necesario para que una célula nace o sobrevive.\n\n

¿Quiere saber mas? Vea el wiki <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Juego_de_la_vida">aquí.</a>\n\n</string>

    <string name="do_you_code_text">¿Le guste o le mole el app pero cree que le hace falta algo?\n
        ¿Quiere mejorar la interfaz gráfica o agregar una función que no tenga?\n
        O solo quiere ver el código fuente para reirse un rato?\n\n

        Esta completamente de código abierto entonces si le gusta meterse en el código para hacer desastre..  digo para mejorarlo,
        esta bienvenido. La página de GitHub esta <a href="https://github.com/heslihop/game-of-life---Android">aquí.</a>\n\n

        El app esta en sus etapas principales todavía pero siempre va a ser gratis y sin anuncios. Es el primer que hice y lo hice
        mas que todo para diversión y para aprender. Agradezco comentarios y crítica constructiva.\n\n

    Cheers!\n\n</string>

    <string name="attribution_text">Solo una de las fotos requiere atribución - la huella microbial.
        Esa foto esta reproducido aquí con permiso de: Tasha Sturm© @ Cabrillo College.\n
        \"La huella bacteriana de un niño de 8 años después de estar afuera. Principalmente flora normal y bacteria ambiental,
        la mayoría de lo cual no es dañino para una persona sana.\"\n\n

    Las otras fotos de fondo no requieren atribución y fueron tomadas de pixabay.com y unsplash.com. Los dos sitios
        son buenas fuentes para fotos libres de derechos, proporcionado por sus usuarios.\n\n

    Como este proyecto es de código abierto, atribuciónes para contribuciones futuros de desarrolladores vendrán aquí.\n\n</string>

    <string name="about_this_app_text">

        Este app fue creado inicialmente por una persona y después se hizo de código abierto para que todos pueden agregar las
        mejoras que quieren ver. Es mi primer app y lo hice para aprender. Muchos crean El Juego de la Vida cuando están aprendiendo
        a programar y este es mi version.\n\n

        Si nunca ha eschucado antes del Juego de la Vida véase la sección "Sobre el Juego de la Vida" en el menu principal.
    Para contestar preguntas específicamente sobre este app he creado este FAQ:\n\n

    Q. ¿Qué hacen todos los butones?\n
    A. Debería ser fácil averiguarlos todos. El único que no es tan obvio es el de "rehacer". Ese vuelve a cargar el tablero desde
        el punto que fue aleatorizado o la última vez que un archivo de guardado fue cargado -
        lo que sucedió mas recientemente.\n\n

    Q. ¿Porque deja que las células pasan por encima del GUI (interfaz gráfica de usuario)? Me esta volviendo loco por el
        TOC (OCD).\n
    A. Esto es una metáfora para la vida, en especial la vida bacteriana. Los microorganismos van por encima de todo.
        La vida va encima de todo. No es fácilmente restringido o encerrado. Se desborda.\n\n

    Q. ¿Por qué usó imágenes personalizados para dos de los butones, pero dejó todo lo demas con imágenes estandares?
        Parece desordenado, como que se rindió poco después de haber empezado.\n
    A. Al ojo del novato eso es exactamente lo que podria parecer. Alguien viendome programar podría llegar a la misma conclusión
        también. En realidad, los dos butones que llevan imágenes especiales no tienen imágenes estándares, y por eso entonces fui
        obligado a crear mis propios. También pensé que el estilo caótico crea otra metáfora para la vida.\n\n

    Q. ¿Por qué no hay instrucciones claras sobre como funciona el juego? Usted tira al jugador a lo salvaje y si logra encontrar
        el menu principal ni siquiera hay una opción para instrucciones.\n
    A. La vida no tiene instrucciones. Nos tiran al mundo y tenemos que averiguar todo por nosotros mismos. Dado que somos criaturas
        que evolucionaron en ambientes parecidos durante milliones de años, espero que ya viene con las habilidades necesarias
        para resolver como funciona este app.\n\n

    Q. En esa última respuesta mencionó la evolución. Eso es altamente ofensivo para los de nosotros que no creen en la evolución.
        ¿Cómo se atreve?\n
    A. Si usted fuera fabricado durante milliones de años por la evolución, o creado en un instante por un acto de divinidad, debería
        estar con todo lo necesario para entender al app sin instrucciones. Nadie tiene por que irse ofendido hoy.\n\n

    Q. ¿Usted esta hablando puras tonterias solo porque ya no se le ocurren preguntas para preguntarse y después contestar?\n
    A. Indudablemente.\n\n

    Q. No contestaron mi pregunta. ¿Qué hago ahora?\n
    A. Vaya a Github (Véase \'¿Usted Programa?\') y agrega su pregunta, junto con la respuesta.\n\n
    </string>


    <string-array name="pref_creation_rules_options">
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
    </string-array>

    <string-array name="pref_creation_rules_values">
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
    </string-array>

    <string-array name="pref_creation_rules_defaults">
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="pref_survival_rules_options">
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
    </string-array>

    <string-array name="pref_survival_rules_values">
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
    </string-array>

    <string-array name="pref_survival_rules_defaults">
        <item>2</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

</resources>